岩岩裝左Linux Mint, 真係好震撼

又快又user friendly
絕對適合window user
setting又易搞
Ubuntu 都比唔到呢種感覺我

用邊個 version 同 DE ？

Linux mint xfce 19
好有以前用xp感覺

Xp

咁都召喚MRA

本來都想search下係咩黎

見到你話xp既感覺即刻唔想知

當然介面係靚好多
但個簡約既感覺好似又好順

係讚美黎,指流暢個part

的確係用 linux mint 遠遠好過用 xp

xp 用唔到最新版 firefox
xp 無 support
好多新驚玩唔到或有bug

xfce版長期只係要400mb ram
開所有野順到爆炸
裝左係部十幾年前既notebook到都超順
文書完全無問題

不如試下manjaro

arch底

btw linux mint個底都係ubuntu

香港金總終於接受網上會員申請啦

xp x86 最盡食得 4gb ram
大作唔洗玩

xp x64 多奇怪 bug
試過開隻 on9 game 都撞

linux + wine + nv driver 已經開始有唔少大作玩到
雖然未support到 g-sync
但 60fps 都滿足到唔少人

好似幾大食下

manjaro + kde

desktop 可以自己換
ubuntu有xfce distro叫xububtu

試下播4k片

其實主要都係driver同打機問題。

唔知點解隻wireless usb插落linux得2mb，但用windows就爆上60mb。linux 次次要重新插過先上返60mb。

無呢d問題就幾好用。

裝過lububtu
唔太好用

咁試下kubuntu

btw 你可以 apt-get install全部desktop再揀係登入個位揀用咩desktop

即係user A用lxde, user b同gnome, user c用kde

有無人知Photoshop, Lightroom 同AI用wine係咪正版已經完美支援?

個人鍾意用kubuntu

你果隻係咩牌子USB同用咩format

邊個distro

邊有marcohard好用

raspberry pi裝唔裝到架

有無方法用m$ office 365

TP-Link TL-WN722N，行2.4GHz。
試過直接用Realtek driver linux 會dump error message，TP-Link官方又唔release新driver for new linux kernel 。

Ubuntu 18.04

咁都熱門？

所以我都唔明點解乜9都上到熱門

點解唔裝返xp?

因為好用過同安全過xp

個個入黎睇join linux

開photoshop呢咁？

linux mint 有 debian base edition

留名玩下先

要用 ubuntu mate

問 adobe 幾時出 linux 版

我有時用下photoshop
krita一樣咁用

拉

咁樣都熱門 做乜勁

我都唔係好明熱門個機制
開撚錯左台

新仔岩岩入手Ubuntu
我部laptop有hd620同 amd gpu
想問個amd driver點搞
正常install amdpro 會login唔到
用-px 又會出error

我需要用gpu來openCL 求教

我用開 gimp

ubuntu咪又係debian底

我個人建議真係ubuntu唔用佢原生desktop對新手最友善

岩岩上youtube睇wine版既ps正常可用

gimp function少d但krita大食好多

TP-Link 中國野

linux mint 係 ubuntu base + ubuntu 係 debian base
同 linux mint 係 debian base
有分別
linux 同 mac 祖宗都係 unix ，但 linux 同 mac 都係有分別

unity 由 11.04 比人鬧到今日

試過 CS6 我要用既 function 都冇問題
但配畫板有問題

運用工具唔係基於件工具有幾多功能

kali linux daily use

整咗隻用來host media, 長開三個月完全唔使reboot

要i7先做到，用緊plex

我有隻pi玩steamlink

長開一年唔使reboot

可以用來玩tv streaming box, 24*7 睇now新聞

以前係
mint完全另一種講法

debian少好多library要自己compile

不過因為library少同舊所以stable d

我建議用返ubuntu base啦

其實大陸多鳩餘
自己用linux整個sub9 distro
不如直接用mint好過
反正都係用人地d野
不過佢地microsoft都係用老番

唔想上熱門就不推文啦

倉頡有咩程式揀？

所以係外國 raspberry pi 同 arduino 可以玩到咁多野出黎

arc menu 真心正

kubuntu

Linux 算鳩數啦屌

你真係當香港無人用架wor

而家stem都不知幾多人玩edge device

我都想問，倉頡真係XP都不如

GCIN, 不過用Qt program好似會有問題

我冇話香港無人用，最少我都用緊
講而家，而家中國都勃起左
咁我希望香港人整多 D 呢 D 野出黎

用 ibus
不唔不如就唔知，不過係 linux 上行既 input method 都可以自己改 table

John linux

咁難得 linux post 可以上到熱門都要俾你班cc台糾察屌

我有支舊款既intel compute stick Linux版
跟機黎個奇奇怪怪版本既ubuntu 13
有日屎忽痕format左成個hard disk
想隊返個ubuntu 16落去，點知boot唔撚起

之後先上網check個ubuntu 係奇怪版，如果要boot得起就要攪一大輪野
依家成支野乜鳩OS都無，有無人pack好個linux可以就咁俾支野裝

知唔知咩叫熱門

ok wor
裝落部舊notebook度先

除非要做 D 深入 D 既操作，否則 software center 用 mouse click 下，自動化少少用 apt, yum 之類已經做到基本操作
去到要自己 compile 已經去到有特定用途或個人需要

hi 時事台糾察

ubuntu 有 13.04, 13.10, 16.04, 16.10
冇 13 或 16
如果你果個唔知係乜係冇得討論

我部舊notebook裝完仲順過本身個vista

打壓弱小社群

我仲用緊redhat

04係4 月出嘅release
10係10月出嘅release
一般04都係做LTS 版，10做beta版

細路先用mint

check返係14.04
OS係64bit 但個bootloader行32bit

stay young

2019年 同 1998年 年代已經唔同，社會環境又唔同
句野根本代表唔到 D 乜，僅僅係個人感想
NVidia fuck you 都係，都係個人感想，冇理由將來 NVidia 做得好都咁鬧 NVidia

如果行 7 starter 分別仲大

咁不如 format 左佢質個 official 入去用
唔裝都可以當 recovery drive 用

細路都識用 mint 其實係好事

ubuntu用過lxde同xfce 卓面
好多野要set, set完下次開機打回原形
同有d野要慢慢摸
mint一裝完比我既感覺好polished

xp 好多 https 網頁都開唔到

好似幾好，不過我用慣windows 98

如果想打機咁點算?

就係用official既live CD質去裝就會boot唔起
個bios又認Linux 個OS一定要係64 bit version

GPT / MBR 問題？
UEFI / legacy boot 問題？

app store 大把 game download

steam

拉你老味垃圾post

2d game,大部分ok
3d game中好大部分都唔係好得

屌
連樓主都話開錯台唔小心上熱門
提一提都有得屈糾察
依家啲打手真係低質

而家好多都做到即開即用
除非你係用archlinux , 或者自己由source code 開始build .
我由燒ISO 入USB 到裝好晒基本野都係2、3個鐘咁上下

之前Ubuntu 我執左好耐下
可能我唔熟手同部機比較lag

ibus-rime， 係第一下config 果下麻煩少少，其他都ok

成個post裡面你最垃圾

開去第度上咗熱門咪一樣會俾你哋班糾察入嚟拉post

你要執到自己就手就另計啦
不過呢啲野就算係用windows ,osx 果啲都要唔少時間

都係個句
隻 game 冇 native linux version 係廠商問題

一年都無一個Linux post
比我地吹下水啦
我都係因為之前g那要整個uos先開番部linux機玩

Linux Mint真係好岩新手
第一次裝都係玩佢
紅帽高深好多

我都用緊cinnamon

但如果計返呢方面 linux 會最好
linux config file 係一堆 text file ， set 好第一次後 backup 呢堆 config file
下次 paste 返去就搞點

style似簡約版win 10

redhat 唔預 home user 用

咁係for乜用

幾多年未試過linux嘅post推上熱門

Ubuntu撚留名

打機真係死症，開咗Steam play 都有好多game開唔到

舊game大部分無
好多連source code都唔見埋

話時話steamos係唔係死埋？

老老豆豆成日見啲人話咩無行動post咩推唔起都係得啖笑
是旦一個巴打開post吹雞即刻唔知幾多個post推得返上嚟
相反 linux 交流 post 大家不妨數下近年有幾多個 post 上得到熱門
分分鐘十隻手指可以數得哂
咁都要打壓真係好無良

LINUX好野來
呢個POST做咩咁多人DOWNVOTE

Red Hat Enterprise Linux 係預商業向用途

未 但我冇見過人用

新手linux有咩牌本推介？

Linux mint
強烈推介

之前又講到steam machine 萬幾蚊部

可能分分鐘得呢個post，之前開嘅post得十幾廿個reply都冇，一係啲人就淨屌Mr.A用Linux，冇咩人討論

其實Linux真係好野嚟，即使唔係IT人都可以睇睇

竟然有熱門Linux post

言歸正傳：近排搞咗個VM試Linux distros，睇吓邊個最就手，啱就玩dual boot 然而佢老味lag到痴線，好難喺VM到試做平時會做嘅工作莫非真係要直接跳去dual boot
BTW Linux Mint有冇得用其他software manager或者import Ubuntu嘅PPA/Packages/Repos？我見明明最新版Mint開嗰個software manager出嚟啲嘢舊到痴線定係用synaptic（唔知有冇串錯）
利申 noob一名 唔好叫我用arch linux

steam machine就真係死咗

不過都好，自從佢係咁推之後，多咗啲新game有linux version

idle game通常都有
大作唔算多

即係文書？server ?
好似好耐無聽過redhat
無乜進展咩？

太舊舊到連廠都死埋就冇計，果個年代既 linux 真係比較難用
你講開 source code 就係要避免呢 D 情況
成日有 D 人話有 source code 又點，冇人會自己拎 source code 改乜乜乜
件野好地地當然唔會無端端睇 source code 有冇問題
但當問題出現就可以有替待方案 LibreOffice, MariaDB, OpenIndiana (3個前身都比 Oracle整死左) 都係咁出現

重有Microsoft office

Mr A死未？

如果真係想玩 RedHat 最好都係用 CentOS 或 Fedora

server
香港大把公司用

佢地咪就係為左屌我而入 post 根本唔係討論野

自從Microsoft Office轉左open xml之後libre Office個support 都好左好多。。 你唔係有marco 果啲基本上ok

libre office緊勁
原來draw可以改埋pdf

如果你講John Linux mint取代John Linux
你已經上左神枱

如果要用 GUI import PPA 可以係 software source 加

如果要 download 軟件可以用 software center 做好分類

synaptic 係好舊，但好全面既套件管理器

未

某程度上libre office同 krita真係令我大開眼界
進步得好快好大
幾年前用libra offfice都仲係有d問題
而家兩隻真係好完善下
明明係為興趣面整都咁勁

其實 ooxml 連 microsoft 自己都唔係 full support

windows VM 用linux host性能會好好多

linux有KVM可以過GPU
掉返轉係唔得的

用google doc啦

eOS

原來之前linux有個專post三年既留言都係得百幾個

Elementary OS好似開心啲

我當然係用 libreoffice + google docs

其實而家windows + WSL 都好夠用

如果件野比左錢都唔夠用，個叫 D 呃秤

i am not paying twice, nice

有乜分別

留名等睇樓主比CC台咬你爭做熱門

貓貓

ibus-cangjie
fcitx

仿 mac 界面 + ubuntu base
直觀感同 mac 差唔多

steam with proton

其實ubuntu本身都似

唉

CC台都幾多人對LINUX有興趣

對我黎講全部有 GUI 既 OS 都係差唔多
但好多人唔係咁諗
改少少就話唔識用
但 xp 同 7 個 GUI 唔同又唔見話唔識用 7
7 同 8 / 8.1 個 GUI 唔同又唔見話唔識用 8
8 / 8.1 同 10 個 GUI 唔同又唔見話唔識用 10

redhat用developer program可以唔使錢 同centos係一樣

fedora係尋求最新 係真係比desktop/laptop用

server用 因為個product cycle講緊十年至二十年 所以一定要極穩定

Linux Mint 都有人吹奉

拉

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

而家啲linux desktop九成禁icon就郁 冇咩可以投訴

始終我呢d end user多過developer 好多好多
個個都想一著機就用
linux mint真係做到

其實個個desktop environment都做到 你試多幾個再決定都唔遲

同mint多人用都係一個原因
佢只係少Ubuntu 差零點幾個%
雖然linux本身都少人用

最震撼嘅係要睇下點解free (as in freedom) software係幾咁重要, 同埋佢可以achieve到啲咩

好多linux用家其實係唔鐘意windows/mac對自由嘅打壓先用 而唔係因為linux比較好用而去用, 當然linux係幾好用嘅

但我覺得佢啲default app 唔多好用

其實咁講唔正確
developer 都係 end user
我唔做開發時都係打機、上網
做剪片、執圖、文書都一樣咁做

無Office 0/10

科技本身就係一種政治工具
科技比資本家利用成生財工具
政治家拉攏資本家，鞏固權力同地位，剝削勞動階層

其實各個 distro d software 都係差唔多
只係編譯版本、參數有少少唔同
同個核心專為邊種工作改良過

好少distro 會好似佢咁full set 用晒gnome software suit

我又好奇我邊句係拉緊po喇
(樓主)唔想上熱門就(樓主)用不推文啦
有逼你唔準傾咩
自已理解錯就唔好咁興奮啦

[有圖] 我男朋友話對奶太大，要同我分手

[行動] 1221 毋忘721，唔推唔好話自己係手足

Linux 打到速成未

90 年代巳經有，差在你識唔識得 john

LINUX冇興趣
我特登入黎都係想睇呢樣野

裝完只係間歇性用到

我諗你係有啲野做漏左

是但啦，連打字咁基本都做唔到
所以話linux趕客

你自己最先個留言已經拉緊post啦

呢個post多人睇多人討論上熱門係應得

用乜春不推文拉post影響更多人入嚟討論？

你個邏輯可以變成
行中文版 windows 之後打唔到韓文就話
是但啦，連打字咁基本都做唔到
所以話 windows 趕客一樣

我諗sometime 係User 問題多過舊野本身

不斷講唔得，但又講點樣唔得，根本唔知可以點討論同幫

lm 學嘢

不推文係我個留言冇咗推文嘅用途
即係計熱門唔計我個留言
同我冇留過一樣
我留言叫所有人一齊不推文先係拉呀
做乜鳩嘢

錯，不推文有大幅減低熱門分數的作用，而唔單只係唔計你留言

--好有以前用xp感覺

所謂文書即係CHROME+LIBREOFFICE
真係夠用有突

屌你用乜撚嘢不推文呀

難得可以令多啲人交流 linux

你又唔係唔知軟件台本身人流少

其實有好多人問「有冇 msoffice 」呢個問題係好戇鳩
如果對 office tools 唔熟既人，根本唔會知自己用緊乜野品牌既 office tools
libreoffice 又好，google docs 又好，msoffice 又好，其實唔會有影響
問得出既根本又係一早知點應對冇 msoffice 既情況點解決

power_off 兄 息怒 息怒，
我不嬲都好欣賞你同Mr.A
但事實上佢係有權唔推文嘅

不過難得你兩位老人家今日玩得咁開心
一齊推動linux 啦( 其實linux mint已經係我嘅舊愛 )

[反了反了] 復旦大學學生組成人鏈高唱校歌 疑因不滿教育部修改其校訓

咁你而家用乜

其實屋企用黎
用咩OS 都係最後CHROME

Linux mint 17開始覺得有問題 升級上去18 跟住直情好失望,
大約今年9月底我決定同佢say goodbye
改用SparkyLinux 5 記得唔好download LXQt 版本( 完全唔好用) 要用Xfce 版本阿

大幅
自已睇下個post有幾多個不推文先再講

啲文宣個個post都不推文咁咪即拉個個post都拉
p牌仔default 不推文咪又個個post都拉

笑撚死我

你係唔鐘意個distro定desktop environment呀

Linux mint我用過 kde , xfce , mate , 我曾經係非常之支持linux mint嘅, 你知唔知因為佢冇咗kde 版本 , 所以有一大批支持者走咗 (但係我唔係因為呢個原因)

每次我打 sudo apt-get update 嘅時候都好多好多 errors ( 我都一直忍佢 )
另外 裝唔到新嘅software 只有啲舊嘅版本 , 呢個係我忍無可忍嘅地方

chromeos 笑到最後

一個咁嚴肅嘅問題上你竟然仲可以嬉皮笑臉
好好笑好好玩咩家下？
鼓吹人用不推文欺壓linux社群仲死撐仲笑真係核突到

順手提下chromeos係有debian container, 行到wine, adobe suite, ms office 都行到

mint唔係唔使用terminal已經可以update?

chromeos 有咩安全版本推介

乜鳩，買部chromebook原生os 咪chromeos

非chromebook 用有個類近os 叫cloud ready, 由chromium os 改出來

我就用緊pixelbook i7 上 chrome的，得閒present下同打下文，或者用來做ssh client

想裝黎試下玩下咋

試下cloud ready，唔係FOSS但有得免費用

wine 好似行到07， 如果你行16 應該都ok..

試過啦not work

我都貨左部， sometime 攞黎寫Android app

我都有部pixelbook i5寫android可以用native android 後悔當初唔買16GB version

香港好少人用chrome os
係公司比人當異類

估唔到呢個post見到兩個巴打pixelbook

嘩屌
咁對唔住囉咁

點會好簡單喎，ubuntu 8.04開始用，一直都係用速成。

要裝 linux 以表誠意

用terminal update先係最安全嘅做法

ibus-cangjie 跟埋速成 用咗好多年

點解死到要用microsoft office

返工用你估我想架？

fedora

咁end user都有分叻同蠢
我呢d都係click icon做人
大眾化絕對有好處

似係你update 果陣佢無幫你update 埋個apt repo list ...
又或者係你手痕整花左條list .....
不過自從佢上次比人hack 完之後， 我巳經對佢無咩信心。。。

我唔係pixel book ,我果部係lenovo C630

用緊Xubuntu都唔錯

其實kint使唔使anti virus
佢好似奶過野

Linux Mint 係咪即係最新版?
想幫屋企垃圾電腦裝番個

其實 end user 都唔係蠢人，只係懶人

你24小時都用電腦開 msoffice 做返工野？

linux永遠都係最新版本

點裝先得㗎？

fedora係好好架 永遠keep住最新

不過唔係個個都頂得順每日幾十個update嘅model

我chrome配plugin下載網上AV唔知改成d個咁user friendly的系統得唔得

想問行唔行到macrium reflect。。或同類的免費野

我試過比d豬心同事用（因為公司窮），結果我發現中國人係要用暴力應對的

d個說法我同意。我公豬行win 7及win 10都一鳩樣日日都有人說電腦有問題（最近我自己用緊部win 10比個update 搞到cpu及ram hold住自己都唔知原因，花左半日check,去試完成個win update, reboot雞後，部雞又正常返，可以看及下載AV

燒隻手指 boot入去咪裝到 同裝windows一樣

如果係chrome嘅plugin 你裝番chrome就照樣會work

如果係backup嘅話可以下用timeshift

咁都可以認真考慮用隻spare hdd試下

spare ssd會好好多 128GB都夠你試

我窮西來，我做間公豬都窮，傳統hdd就有我自己production的私人notebook都係120 ssd

128GB SSD 而家百幾蚊就有一個 裝linux大概20 GB左右 好夠你玩

點裝？ 洗唔洗洗左window佢

Debian + Parrot 用家

梗係quick-classic

可以dual boot 但係最理想都係淨係裝一個os

我淨係打倉頡 我唔知有咩分別

排位唔同
Classic跟返xp/7嗰啲

用緊XUnbutu 18.04, 我覺得各版本係管理軟件同file擺位唔同，init scripts格式多少分別。

Debian原裝冇第三方硬件driver, 免煩用其他

對好多人黎講咩distro都係差唔多 因為大部分人都係用果個desktop environment 咩distro根本唔重要

對我最重要嘅主機係用rhel 7, 其他laptop都係用arch

順番位的確係會好用啲 成日搵字一定好煩 有時間學埋倉頡就唔洗煩

debian喺拒絕non-free software把關係幾好

有subscribe rh?

師兄 出咗 Red Hat Enterprise Linux 8 喎

對於一般用家稍麻煩，由其第一次用desktop linux嘅，除咗裝喺RasPi 嘅Rasbian OS，X86嘅都係用其他版本，免煩

又迫爆神又mrA
好似返左舊燈咁

最重要係linux唔會好似windows咁os會跟住update變到好大舊

mint 尋晚好似又update?
改晒d default programe

冇比錢 只係self-support
只要去sign up 一個developer account就任你用(每年要log in, agree一次個program嘅條款)

出咗8我己經試過
但係短期內唔會轉 rhel嘅model係一開頭係會develop feature, 成熟咗之後就係security update only
我部主機係24/7唔會停 唔可以fail/crash 所以呢幾年都係會用rhel 7

唔會 linux多數packages係好細 好少話會grow update都唔會點改個size

我完全冇用過mint 不過呢一個file define咗你嘅default program
~/.config/mimeapps.list
理論上os update唔應該會掂你呢個file

我用緊zorinOS lite
XFCE , ubuntu based
pre install wine, lutris , playonlinus
預載咗media codec直接睇到片
介面靚到爆炸 setting 簡單 勁順

？

semi rolling release
永遠保持最新版本

只要upstream一出咗新版本 大部分distro都會update 只要極少數distro係會選擇性update

所以linux永遠係最新版本

quick -clasic 姐係速成第三代， 啲字排位，打法都有啲唔同。而家係倉頡同速成第五代，有啲老鬼可能唔習慣。

利申 用開倉頡5 ， 所以無咩影響

連office 365都用到

原來係咁 所以要簡既係唔同ui 既版本

明白了

ui只係其中一part

好似揀去邊間超市買野一樣 都係一模一樣果堆野 但係每間包裝有少少唔同

其實linux究竟幾時會有機會用到?.?

幾時都用緊

你只要上網/用緊android機就已經用緊

唔計server,好多router都係linux kernel，nas更加唔使講

Linux desktop就睇hardware同使用場景

每個Linux版本有乜唔同
新手其實都唔係好分到

你搵到可以lag過vista既OS咩

windows me

對新手冇咩大分別 最大分別可能只係default嘅desktop environment

咁點解唔用cent

咁講唔岩
因為可以自改 table
有需要可以改到同 windows 一樣

其實唔同版本既 windows, mac 都唔會分到有咩分別

me 係唔穩定但順過 vista

Linux唔同distro係app store repo唔同，同community大細

新手用debian base啦，最大用户群
貪新鮮就用arch底

centos update慢少少 始終佢要等rhel出update,然後remove所有branding

最好唔好用based on xxx嘅distro, 更加唔好講話 based on xxx, xxx又based on yyy果啲
新手用fedora我覺得係ok

同樣我會用arch 唔會用based on arch嘅野

兩隻我都用過

呢個係有 D 好細微既唔同，唔刻意理其實冇咩分別
回憶返
msoffice 98, xp, 2003 有咩大分別？
msoffice 2007, 2010, 2013, 2016 有咩大分別？
係基礎功能上，除非係對 msoffice 有非常仔細了解，否則都係冇分別
ubuntu 同 fedora ，唔用 apt 或 yum 呢 D command 用 GUI 操作的話，其實都冇乜大分別
如果用慣 pip 或 flatpak 呢 D 唔需要考慮 distro 既第三方工具，更加分唔到

咁又唔好咁講。
咁樣可以玩既distro 數目會少好多
而且好多base on other version ,比如Ubuntu , Manjaro 果啲都清出於藍 係其他area 都做得好好

Ubuntu 咪debian base
manjaro 係arch base

Linux所有distro嘅desktop都可以互換，但底層野無得換

debian 底好處係linux最大community,你用ubuntu係debian fork 所以係用到絕大部份嘅debian library, mint就再係ubuntu起上去

你鐘意mint個desktop咪ubuntu+cinnamon desktop

其實有得換 只係好困難姐。
arch 同Debian 最大既分野就係個package repository system ,一個行apt ,一個行pacman
其他仲有既係比如dbus 果啲 。。

好多由Debian like 轉過去arch-like 既新手都有問呢啲問題

最麻煩係啲bug一路由upstream cascade落黎
所以我淨係會用independent嘅os

我主要係用arch同rhel 我都喺啲test machines試過ubuntu一陣
其實apt同pacman應該係好相似 都係synchronize,upgrade,(auto) remove 我想像唔到會有咩咁困難

直接用arch

btw好多運算中心都係用centos多, machine learning都係以ubuntu 為主, google同nvidia d demo甚至alphago個frontend都係行ubuntu

我就好想知成日話ubuntu 同debian呢樣果樣唔好果d人係咩諗法

based上based係好痴線
九成用家都係同個desktop互動 根本咩distro都唔緊要

老老豆豆而家有container技術, 返正所有distro都係用返咁上下的linux kernel, 你用咩底都可以on top用LXC, 個host OS跟返自己喜好就好

centos係ok嘅 因為佢基本上係rhel bit-for-bit

debian我唔知
但係ubuntu喺好多人心目中係永久blacklist咗 因為佢喺冇問過用家嘅情況下加左amazon plug in入去

我係淨返果一成用家

淨係nvidia官方driver呢樣野已經玩死唔少OS

又係用ubuntu desktop去cover曬成個ubuntu

有無問題過ubuntu server先

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在想有興趣睇港足港超或者一路有睇開的球迷入嚟一齊討論傾下波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿。

入group嘅可以講低自己中意邊隊，得閒約埋一齊去睇波。仲等咩快d入嚟

光復香港由重建港足文化開始

nvidia係特別煩嘅

so far 我喺 rhel, fedora, arch, ubuntu 喺裝nvidia呢方面都冇問題

我淨係講(desktop)用家姐

原來一星期前岩岩official出左ubuntu cinnamon

更加無乜理由用mint了

個flow 基本上個個repo manager 都差唔多嫁啦， even 你係Mac 到用brew 或者port 都差唔多。

不過，有換package manager 既話，我就咁諗都有三個問題。
一來，你唔會有一個serve archlinux 既apt server 去對返原本你行pacman 果啲package version 同configuration. 一係你自己起返個。。

二來， 你要搵方法係你個distro 上高裝返個package manager , 如果你係用Ubuntu / arch既話可能會好啲，就咁apt /aur 拉落黎裝可能會有。。。如果唔係就自己拉source code 搞同搞埋個dependencies..

三， 果啲package 未必對應到你OS 既configuration.. 如果你試過係archlinux 到裝.deb file /driver 就可能會知，有時係未必會裝到既，有時係無左啲 library ,有時候就係個resources 根本唔同，你要裝就要執好多野 你要逐個逐個package對，去match 返個dependencies

換句話講,換package manager 同玩自己無咩分別

梗係淨係用預設果個package manager架喇 痴線架咩

大家有冇試下係 android 機行 linux ?

得咁少記憶體 run 倒啲咩呀 win 98定winxp呀，師兄？

死黑警話星火洗黑錢，星火係用緊匯豐銀行，匯豐銀行請解釋

其實行到，你唔同啲咁大食既DE， even 淨係用window manager 都ok

web server 都行到

想請教下如果我想用UNITY 整VR GAME,
係未淨係可以用WIN 10 加1060卡,
冇得用LINUX 哦?
我好想好似巴打咁有快感

成部linux電話買番黎就有

Librem 5

想問下咁多位 如果想自己寫一個window manager
用咩lib去寫最方便? 係唔係得xlib?
同埋有無咩地方可以好好咁學好Linux嘅架構 好似xserver, composite manager, gtk 呢啲嘅概念

印象裝linux 都係為咗將某部分性能發揮到極致？
因為我係裝喺部垃圾度所以想知咩版本有分別

有考慮到美觀、輕便、遊戲性、私隱保護去選擇適合自己嘅distro
我只同過elementary OS同zorinOS
最靚應該係elementary OS， 仿Mac 簡潔易用, 穩定性篇文話好好 但我用過就還可以
zorin 輕便 穩定性高(未crash過) 美觀仿windows (俾錢買ultimate 有埋Mac) 預載咗好多必要配件 基本上即裝即用 nvidia graphics card 要自行activate driver

但setting 會比較少
customization 自由度較細 唔驚整爛嘢
佢有自己專屬app centre, 價值任意定 鍾意唔俾錢都得

on9 一個OS 整出黎係俾人用
個個用家都唔同背景 你估個撚個都係IT /Tech savy?
唔通一個做design 嘅唔識搞太多嘢又係懶？
呢個世界有好多範架 眼界開大啲啦

講真, elementary os 如果用非原生 softwares, 好多時會出現broken graphics, 例如用gnome gtk果堆。佢係美觀, 但對第三方軟件冇咩support , 個美觀僅限於岩岩裝完果段時間

買書學最好

唔知係咪同佢嘅de 用pantheon有關
對gnomr support 差

性能上你揀個簡單,唔整色整水嘅distro就得 唔會好大差別

我個人唔鐘意個distro特登整一啲themes落去 包括ubuntu, manjaro, elementary等等

因為實有啲野係個theme apply唔到 與其係咁 不如直接用vanilla version好過 一定最順眼

同意, 所以對於theme/非主流de 真係無興趣, 因為實有野係cover唔到, 然後變到好樣衰, 到頭唔到岸。 直接用個distro 自帶嘅gnome/kde default 就夠

我唔係唔鐘意themes本身 我自已都有用 不過我係裝咗vanilla之後自已去gnome-look度揀嘅

但係distro會整到好難revert番去到vanilla咁 一唔compatible真係好核突

如果鐘意gnome就用fedora (當然arch一定係vanilla) fedora真係比到一個official嘅gnome體驗

係，就係懶，冇人天生識 IT 但就係有人由唔識 IT 到識 IT
講得出就係顯示緊你先係眼光窄
咁 linux 又咩唔可以非 IT 底既人用？
又睇下你眼光又幾大？

如果講要做特定用途，先會因應個種需要去改良
但如果只係上網之類就算，唔會分到有咩分別

唔撚怪得個個都想屌鳩你老母臭閪啦
你真係非一般咁戇鳩
邊個唔知冇人天生識任何嘢
但可以揀一個感興趣嘅領域嘅專精
每人都著力專精某一方面嘅領域
喺社會入面各施其職 分工合作
可能你唔明啦 大把人用電腦係用黎解決
現實世界入面嘅real task
設計嘅精神就係solve problems
你會唔會期望一個醫生會花時間喺你個系統入面搞呢樣嗰樣 先可以run 到個programme 幫人睇症？ 你會唔會期望一個editor 喺度為咗剪片而喺度煩driver compatibility 嘅問題？

“If you think your users are idiots, only idiots will use it.”
— Linus Torvalds
如果Linux community入面個個developer 都抱住你呢種思想 跟本就唔會發展到今時今日呢個規模同普及化 為用戶著想係一個developer 嘅基本quality 不過睇你呢條廢柴都係唔明架啦

你咁撚把炮啊 咪上去Reddit 嘅Linux 版入面開post 屌鳩啲beginner friendly 嘅distro developer 喺度開發埋啲俾懶人用嘅distro 囉屌你老母
敢唔撚敢啊

而家問你 linux 點樣唔可以比非 IT 底既人，關 reddit 咩事？reddit 大晒？

其實而家最勁個粒snapdragon 追唔追得上PC 舊 u eg i5 2400

遲 D 換新電話，到時試下
不過我估應該得1/3速度

最大問題係行ARM唔係行X64

你認真做野個CPU instruction好緊要架

淨係做GL rendering都玩你一大輪

而家 linux community 有幾普及化？呢個 linux post 已經負評，linux user 同黑警同狗官齊名晒滯
專精某個領域唔係問題，但未聽過專精某個領域 = 唔(需要)識其他領域

根據你既邏輯
唔係營養師，就唔洗認識營養資料
唔係生物學家，就唔洗認識人體結構

電腦可以解決現實世界入面既任務，咁電腦壞左點算？
唔係話比錢搵人整等於冇問題
呢世界唔會因為醫療技術高左，好多醫生就可以亂食野
點樣令自己身體健康唔係人生責任，係自己既責任
你部電腦可以解決你既問題，同時你自己有責任打理好你部電腦

driver compatibility 係硬件商既責任，唔係 user 責任，唔係 software 責任

linux community 基本上都係我所講既野
linux 有咩唔適合一般使用者使用？
係調返輚係非 linux community 話 linux 唔適合一般使用者使用，因為 非 linux community 當所有 user 都係 idiots

Steamplay同wine 佢彈app shows failed to initialize the graphic card 可以點搞？
用緊intel 615

行到Ms office?

問得即係知答案
唔知答案就問唔出

up 乜？

Windows 係垃圾 我而家都轉用MacBook !

用慣左mac os 返唔到轉頭

2句唔識解？

not to both lines

用慣就用慣，唔存在返唔到轉頭

如果windows係垃圾 mac OS 連垃圾都不如
你自己睇下軟件台幾多mac OS嘅問題最終都係解決唔倒， 有好多人建議裝返上一個版本

個解決方法就係求蘋果fix. 咁貴買部機番黎認契弟

apple 野一向係咁
不過呢 D 人既邏輯係，有問題唔緊要，apple 會整
買件野返黎，唔應要自己傷腦筋，要自己學整就要做佢地口中既工程師
又唔明自己用既野自己有能力解決有咩唔好？
有能力自己解決，就可以選擇自己解決或搵人解決；冇能力自己解決，就只可以選擇搵人解決；但呢 D 冇能力既人反而會笑有能力既人
同以前玩翻版笑玩正版既人一樣
道德價值觀完全錯誤

講起我就扯火
寫UNITY嗰班食屎狗快撚啲死全家啦

蘋果邏輯：

硬件問題? 方法：買過個新嘅 有apple care就換 超級唔環保

軟件問題? 方法: Roll back 唔好update

centos 7

新手會唔會推介 ubuntu

ubuntu 其實都適合新手使用
基本上都係即開即用
軟件、套件、library 都係比較新，社群支援度都好高
又有 launchpad 之類 repo 軟件收藏庫可以隨時加 ppa
識用指令開 terminal 打幾句指令搞點，唔識都有 GUI 可以 mouse click 去加減 repo
基本上操作都係好方便
不過 ubuntu 預設用 unity 就好多人都屌唔好用，事實 unity 要硬件支援 GPU 先順，如果冇 GPU 都可以之後裝其他 DE ，或直接用其他版本 ubuntu

我以前用Ubuntu安nvidia driver搞極都係有少少問題。
最後要靠安人地個conda environment先用到。

我後來用arch Linux一安就夠掂。

你可以試下轉archlinux，上網好多教學，係佢最新版改左幾個基礎library做成有少少麻煩，因為有時d教學未夠update。但可以Google解決。

真心新手 想問下乜嘢係repo同埋ppa， 淨係上堂嘅時候聽過好似係啲乜嘢文件(利申連佢啲 directory都仲未記熟)

repo 係 repository 既簡稱，軟件資料庫
係其中一個大型 ubuntu repo
ppa 係 personal package archive 既簡稱
ppa 可以通過 add-apt-repository 指令 或 GUI 將新既軟件資增加到自己電腦
launchpad 有大量 ppa 可以使用

係咪仲想講啊？
我屌你老母睇下自己上面講乜嘢先啦
樓主只係話想用一個graphical 啲嘅OS
你老味就係度話人係懶人
你同啲日日喺YouTube comment 度打
"btw I use arch "嘅小學雞有咩分別啊？
我有話過一定要係咩工程師先識用咩
我話唔係個個都係IT/Tech savy
冇必要喺揀OS 嘅preference 之上攞優越感
用得Linux 嘅人都係清楚自己想要啲咩嘅人黎
更何況大多數揀易用嘅OS 都係肯花時間解決問題
但當然最好唔好太複雜

一睇你講嘅嘢就知對設計完全冇概念 對於UX 完全冇概念 仲有面話自己做開發
開發有你呢挺人都幾悲哀 注定一世做唔出有用嘅product

用得Mac 嘅有好多都係做設計 創意產業嘅人
對產品設計有自己一套philosophy
而simplisty 呢個理念正係當代設計嘅主流哲學
況且對一間studio黎講時間就係金錢
唔會再想花多餘心機喺度同你fix 呢樣嗰樣
實際上Mac 機嘅保養成本長期黎講係平過Windows或其它OS 而且有technical support
你咪慢慢喺度鄙視笑佢哋懶囉 冇嘢架

user interface唔似windows

close source嘢係咁 仲要個系統設計唔係for advanced user/developer
不過都叫好過windows啲啲 由win 98到win 10, 都唔知炒過幾多次係死喺官方更新
自己體驗 唔知點解反而係OEM廠機情況最嚴重 戇鳩鳩 人哋就係乜都唔識先買廠機送winodws 一更新出事佢哋係唔會識得fix
win7年代成日BCD bootloader炒 最鳩有次係以為咩事都冇 點知正正system tray嗰堆icon同volume control死哂
我fd仲話我整壞佢部機 (明明係佢叫我update
後尾m$自己出嚟講翻話個update patch係有bug
我嬲撚到

linux mint 係ubuntu base所以都係debian base

新版mac唔撚support adobe suite要人一定要新既

其實linux mint係加左d自家software既ubuntu only,咁樣不如直接用ubuntu cinnamon

Linux 只用centos

centos 咪姐係rhel

唔建議ubuntu而家嘅desktop 太多野

新手唔好用arch

新手應該慢慢由一個已經build好嘅os 了解咗佢係點運作先 而家先自已裝arch 如果唔係 果啲教學佢跟得到都唔會睇得明

你唔洗自認，唔我既內容唔係指你

呢句係樓主開post既內容
「又快又user friendly
絕對適合window user
setting又易搞
Ubuntu 都比唔到呢種感覺我」
冇提及「樓主只係話想用一個graphical 啲嘅OS」

有能力而唔做就係懶係事實，冇講野

用咩 OS 其實冇優越感

用得 linux 既人都係清楚自己想要 D 咩
咁我可唔可以逆向解釋成唔用 linux 既人都係唔清楚自己想要咩？

可唔可以解釋下點叫易用既 OS ？

咁你又對設計有咩概念？UX有咩概念？
咁你親自解釋下咩叫好設計，咩叫好UX
做開發唔親身感受，拋個 terms 出黎先係最危險

拎 mac 做設計係歷史因素
因為當年 adobe 推軟件只出係 mac 市面平既設計軟件亦唔多，而 mac 既 mon 用 pentune 出顏色
點叫 simplisty ? 跟機一堆用唔著既軟件可以叫 simplisty ?
時間就是金錢更多要自己有能力解問題好過靠人，從來「時間就是金錢」都係講緊自我強化而唔係依賴
studio 錄錄下音拍拍下片唔 load 機，打電話等 support ?
support 平唔平唔係討論點，亦請先介定清楚咩叫「平」先有得討論
懶人被鄙視係都係好正常

比你咁講一講又好似真係 OEM 先多問題
公司 D 廠機可以 update 到錯 drive letter 呢 D 咁戇鳩既野
C: D: 掉轉左搞到 boot 唔到機

不過唔緊要，用廠機有 support ，慢慢等人救，最重要係可以Q埋雙手唔洗自己搞

Mac 長期比PC 省錢係IBM 講
可能你唔知 尋求official/3rd party 嘅technical
support 一向係大企業嘅運作方式
有咩問題直接打電話call 人黎即刻搞掂
比你自己喺度磨有效率好多
——————
Big Blue released data on Wednesday showing that it saves anywhere from $265 to $535 over a four-year period for each employee who uses a Mac over a PC.

有時間不如出走一下 睇睇呢個世界嘅運作方式
理解吓現實世界啲人係點樣分工
好過你自己喺度鳩噏埋啲冇用 幻想出黎嘅嘢

“We want to provide a simple environment where anyone with or without tech skills can manage and deploy apps,” Jamf CEO, Dean Hager told me.
In a refreshing philosophical departure from the complex management ecosystem of other platforms, he said, “Managing your devices is not something you should have to spend too much intellectual capital on.

你笑人懶嘅同時人地已經透過省解決問題嘅成本
賺多幾億 慢慢笑

世界係話比你知，自救好過等人救

壞機又關我事，又唔係你賺幾億
不過你咁應該都好，話緊 D 公司仲用 windows 真係戇鳩

一嚿順嘅垃圾都唔會改變佢係一嚿垃圾嘅事實
屌你老母unity

ubuntu server + 自裝desktop最撚理想

不過唔識用CLI既新手有d麻煩, 轉用非unity既ubuntu distro好d

你搞清楚係unity定係ubuntu垃圾先

我一直都只係針對unity (同埋揀unity做default嗰班撚屌developer)
unity仆街食撚屎

我知道可以換走
呢樣點我若干年前答過mr.a

官網都俾曬唔同default裝左唔同desktop既distro你, 而家好似都轉左去gnome, 已經棄用左unity好多年, 慢撚到hihi

ubuntu cinnamon而家個official site仲起緊

Ubuntu 無用unity 好耐了，而家係用gnome 加dock to dock

unity 巳經無再做development 同support , upstart 都係。。
Ubuntu 永遠啲自主研發都係有頭冇尾

老老實實我都好放心用 直至強國話要用linux
一個唔好彩搞得起肯撚定唔知邊到走幾廿百個安全問題出嚟
真係多謝晒

unity 真係 ubuntu 最大污名
所佢有先整 ubuntu mate 出黎

咁係強國既 linux 問題
唔會影響到原本個 linux
強國都有人整 linux distro
同樣華為，小米都有用 android 但唔會影響到原本既 android

記得
個時轉 unity 我都屌鬼
所有個排用返 debian
其實 debian 用 sid 版 d 野好新，甚至係最新
不過好多野要自己再改

放心， 大陸班友改完通常都唔會contribute 返去大branch 果度。。
而且Linus 仲會個個commit 都睇

btw 早兩日佢生日

改完GNU唔open source = 用老翻

呢度啲人覆Mr.A好認真

冇得打機有閪用咩

點樣可以禁 shift 轉中英文打字，同埋邊 hotkey 轉輸入法 (ctrl +shift)